**VOLER UNE VOITURE ? <br>
~~JAMAIS~~<br>
VOLER UN SAC ?<br>
~~JAMAIS~~<br>
VOLER UNE TÉLÉ ?<br>
~~JAMAIS~~<br>
VOLER UN FILM ?<br>
~~JAMAIS~~<br>
VOLER UNE FONTE ?<br>
~~JAMAIS~~<br>
T'ES SUR.E... ?**<br>


# OUI :
(étayer) Car je vérifie toujours/souvent/parfois les licences. 

# J'ESPERE PAS
**Guide du démasquage :**
Lire la licence,placements des point, profondeur de la source/provenance,

# NON :
**Les crackstuces : cracker des fontes pour les nazes**


**LE PIRATAGE C'EST DU VOL
(mais le bidouillage c'est différent)
(?)**
_____________________________________

Récit d'un.e crackeur.se malgré lui/elle

10:12 | Je me met à taffer sur mon projet de mémoire et il me faut une fonte. Après plusieurs recherches, je choisis d'utiliser la Folio. (photo "folio typographie")<br>
10:17 | Sur Font in Use (photo font in use), je réalise qu'il n'en n'existe pas moins de huit versions, dessinée par huit fonderies distinctes, mais distribuées que sur FontShop (25-100,99€) (photo fontshop) et sur MyFonts(109€)(photo my fonts).<br>
10:24 | Après m'être résolu à ne pas débourser le moindre écu, j'oriente ma recherches vers ce qui semble être des site alternatifs(?), et j'entreprends de m'aventurer dans les méandres de Dafont, pour commencer. (télécharger une version à chaque fois pour les comparer à la fin)<br>
10:30 | Je finis par télécharger un fichier de fonte sur un site un peu perdu mais je crains d'avoir téléchargé un crack. Déjà il n'y a pas de fichier ReadMe ni de licence... ça ne sent pas bon. <br>
10:38 | Je décide d'ouvrir le fichier dans glyphs. Je me rend compte que le fichier est carrément dégeu. Trop de points de construction mis au hasard, des courbes carrées, .<br>
10:45 | Exaspéré face au désastre, je me dis alors que je vais refaire la fonote etc


















